---
layout: post
title: "Android存取内部存储文件"
date:   2017-02-26 12:27:58 +0800
categories: jekyll update
tags: Android 数据存取
excerpt: 编写一个应用，不可避免的我们可能会用到数据存取，这篇文章讲解在手机内部存储中存取数据。
---
#### 运行Android模拟器
#### 打开Explorer模块。Tools>Android>Android Devide Monitor>Window>Show View>Android>File>Explorer
#### 打开之后你可能看到什么也没有，那是因为没有获得所需要权限，怎么办，换一个低版本的模拟器
#### Explorer>data>data,在此文件夹下可以看到我们的项目的包
![](../img/File_Explorer.png)


#### activuty_test.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_test"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.TestActivity">

        <EditText
            android:id="@+id/editText"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:hint="请输入内容"/>

        <Button
            android:id="@+id/writeBtn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="保存数据"/>

        <Button
            android:id="@+id/readBtn"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="读取数据"/>

        <TextView
            android:id="@+id/show"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content" />

    </LinearLayout>

#### TestActivity.java
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.app.Activity;
    import android.content.Context;
    import android.os.Bundle;
    import android.view.View;
    import android.widget.Button;
    import android.widget.EditText;
    import android.widget.TextView;
    import android.widget.Toast;
    import java.io.FileInputStream;
    import java.io.FileNotFoundException;
    import java.io.FileOutputStream;
    import java.io.IOException;
    import java.io.InputStreamReader;
    import java.io.OutputStreamWriter;
    import java.io.UnsupportedEncodingException;

    public class TestActivity extends Activity {
        private String fileName="test";
        private EditText editText;
        private TextView show;
        private Button writeButton;
        private Button readButton;

        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_test);
            editText=(EditText)findViewById(R.id.editText);
            show=(TextView)findViewById(R.id.show);
            readButton=(Button)findViewById(R.id.readBtn);
            writeButton=(Button)findViewById(R.id.writeBtn);

            writeButton.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(View v) {
                    try {
                        FileOutputStream fos=openFileOutput(fileName, Context.MODE_PRIVATE);     //将文件数据固定的输入到应用程序的内部存储
                        OutputStreamWriter osw=new OutputStreamWriter(fos,"UTF-8");
                        osw.write(editText.getText().toString());
                        osw.flush();
                        fos.flush();
                        osw.close();
                        fos.close();
                        Toast.makeText(getApplicationContext(),"写入完成",Toast.LENGTH_SHORT).show();
                    } catch (FileNotFoundException e) {
                        e.printStackTrace();
                    } catch (UnsupportedEncodingException e) {
                        e.printStackTrace();
                    } catch (IOException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }
                }
            });

            readButton.setOnClickListener(new View.OnClickListener() {
                @Override
                public void onClick(View v) {
                    try {
                        FileInputStream fis=openFileInput(fileName);
                        InputStreamReader isr=new InputStreamReader(fis,"UTF-8");
                        char input[]=new char[fis.available()];     //构建字符数组
                        isr.read(input);
                        isr.close();
                        fis.close();
                        String str=new String(input);
                        show.setText(str);
                    } catch (FileNotFoundException e) {
                        e.printStackTrace();
                    } catch (UnsupportedEncodingException e) {
                        e.printStackTrace();
                    } catch (IOException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }
                }
            });
        }
    }

#### 运行程序，输入文本，点击保存数据，打开File Explorer>date>date>项目包>file下看见创建的test文件
#### 运行程序，点击读取数据，可以看到上次保存的文本显示到了界面上
